On souhaite programmer une fonction donnant la distance la plus courte entre un point de départ et une liste de points. Les points sont tous à coordonnées entières.

Les points sont donnés sous la forme d'un tuple de deux entiers. 

La liste des points à traiter est donc un tableau de tuples.

On rappelle que la distance entre deux points du plan de coordonnées (x ; y) et (x' ; y') est donnée par la formule :

\[d = \sqrt{(x - x')^2 + (y - y')^2}\]

On importe pour cela la fonction racine carrée (`sqrt`) du module `math` de Python. On dispose d'une fonction `distance` et d'une fonction `plus_courte_distance` :

```python
from math import sqrt   # import de la fonction racine carrée 

def distance(point1, point2):
    """ Calcule et renvoie la distance entre deux points. """
    return sqrt((...)**2 + (...)**2)

assert int(distance((1, 0), (5, 3))) == 5, "erreur de calcul" 

def plus_courte_distance(tab, depart):
    """ Renvoie le point du tableau tab se trouvant à la plus courte distance du point depart."""
    point = tab[0]
    min_dist = ...
    for i in range (1, ...):
        dist = distance(tab[i], depart)
        if dist ...: 
            point = ...
            min_dist = ... 
    return point

assert plus_courte_distance([(7, 9), (2, 5), (5, 2)], (0, 0)) == (2, 5), "erreur"
```

Recopier sous Python (sans les commentaires) ces deux fonctions puis compléter leur code et ajouter une ou des déclarations (`assert`) à la fonction `plus_courte_distance` permettant de vérifier la ou les préconditions.